<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts | Jiabin Feng</title>
    <link>https://Windwithice.github.io/post/</link>
      <atom:link href="https://Windwithice.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Posts</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 24 Oct 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://Windwithice.github.io/images/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_2.png</url>
      <title>Posts</title>
      <link>https://Windwithice.github.io/post/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>资本市场的锚</title>
      <link>https://Windwithice.github.io/post/dbhorizon-%E8%B5%84%E6%9C%AC%E5%B8%82%E5%9C%BA%E7%9A%84%E9%94%9A/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Windwithice.github.io/post/dbhorizon-%E8%B5%84%E6%9C%AC%E5%B8%82%E5%9C%BA%E7%9A%84%E9%94%9A/</guid>
      <description>&lt;p&gt;中国有句古话叫做“摸着石头过河”，作为韭菜在浩瀚的资本市场也需要“摸着石头过河”，作为韭菜的我们只能获取到最公开的信息，在这些公开信息中也隐藏了我们可以摸索的石头，即资本市场的锚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;资本市场公开的锚很多，但比较靠谱的较少，靠谱的锚里面，一个是央行，另一个是商界最懂政府的企业家——马云。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A股的涨跌与资本市场的水含量具有重要的关系，资本市场的水又取决于央行，因此我们戏称央行为“央妈”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./K%E7%BA%BF.png&#34; alt=&#34;png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;央妈每天都会公布公开市场业务交易公告，在2020年2月5日-7日，央妈连续三天表示市场流动性总量充足，市场恰好在7日开始大涨。在2020年7月1日-6日，央妈连续几天表示目前银行体系流动性总量处于较高水平，市场恰好在7月初开始大涨。市场的流动性都明明白白地写在了央妈的公告里面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中国的商界，有个最懂政府的企业家，他几乎每次都能踩中历史的进程。韭菜只要锚定马老板，也能够轻松赚确定性的钱。记得蚂蚁的战略基金刚发布时，网上一片看衰，各种自媒体争相踩蚂蚁，看到这种盛况，我开心坏了，立马买了战略基金。逻辑很简单，一个人如果气急败坏，那么一定是你动了他的蛋糕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来看看蚂蚁的融资之路&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./3a95-izeysaz8689066.png&#34; alt=&#34;png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞信最新的报告显示，阿里巴巴旗下蚂蚁集团的估值应提升至3800至4610亿美元，2020年全年净利预期将同比增长141%至433亿人民币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;估值从2000亿美元突然变成了3800亿美元，估值翻倍，一石激起千层浪，网上都在骂蚂蚁割韭菜。其实，这种动作在国内是很常见的，有个专业术语可以概况，叫“吹风会”。这次的估值放出来明显是为了感受市场的回应，正式IPO肯定不是这个估值，我大胆做个数学题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（2000+3800）/2=2900&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嗯，2900亿美元就是我预测的IPO估值，咱们IPO来验证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于为什么敢这么预测，因为蚂蚁扮演的是先锋队和搅局者的角色，千金买马骨，国家不会亏待的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们在选择个股的时候也需要选定相应的锚。比如，我选股的时候，肯定要排除市值小的股票，我坚决不炒小炒差。对于市值满足要求的股票，其基本面怎么看呢？这个时候我是不懂基本面的，但是总有人懂呀。股民都知道，A股中港资是一个聪明的基金，港资购买的股票基本上基本面也不会太差，因此，我会关注股票中港资的持股比例，用港资作为个股的锚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为韭菜，我什么都不懂，但是我懂得如何去选定正确的锚，跟着锚走，就永远有靠岸的机会！&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>婚姻的背后逻辑</title>
      <link>https://Windwithice.github.io/post/dbhorizon-%E5%A9%9A%E5%A7%BB%E7%9A%84%E8%83%8C%E5%90%8E%E9%80%BB%E8%BE%91/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Windwithice.github.io/post/dbhorizon-%E5%A9%9A%E5%A7%BB%E7%9A%84%E8%83%8C%E5%90%8E%E9%80%BB%E8%BE%91/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;前言&#34;&gt;前言&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;作为一个单身狗，本不应该来写这个话题的，作为一个还在婚姻围城外面游荡的人，写这个话题，总是诚惶诚恐，因为我从未经历过的我，写出的东西可能只是空中楼阁，贻笑大方罢了。那为什么还是写了这篇文章呢，其实我是想向那些拥有幸福婚姻的家庭学习，万一以后用得上呢，哈哈！&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;婚姻的出现与发展&#34;&gt;婚姻的出现与发展&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;在母系社会，人类为了更好地生存，选择了群居生活，所有人组成一个部落，下一代由集体抚养，当时的人类没有婚姻的概念，用一句话概括就是“人不独亲其亲，不独子其子”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着人类的逐渐繁衍生息，人口数量变得开始庞大，人类从原始社会逐渐过渡到农业社会，社会分工逐渐细化，个体化差异逐渐显现。人类为了维持自己的个体化差异，保持自己在群体中的地位，需要通过与特定的符合自己繁衍需求的人一起合作，繁衍下一代。因此，家族和姓氏开始出现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最开始的婚姻形式其实是买卖婚，因为当时的男性还从事掠夺，未向农业转型。换句话说，当时的婚姻更像是一场资源的掠夺。随着社会的发展，买卖婚变成了服务婚，即男方入赘到女方或者男方迎娶女方。买卖婚到服务婚的变化就是，不能靠抢了，于是就诞生了“聘礼”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中国漫长的农耕社会里面，男人能够耕作，能够打仗，在社会中具有绝对的生产资料支配权，因此，那个时候的中国大多实行的是“一夫一妻多妾”制度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新中国成立后，中国迅速从半封建半殖民地社会走了出来，急需从农业社会走向工业社会，因此，新中国成立狗，颁布了《婚姻法》，正式以立法的形式确立了一夫一妻制度。这也标志着，中国女性从此成为了新中国的半边天。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;婚姻的配对逻辑&#34;&gt;婚姻的配对逻辑&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;在买卖婚时代，婚姻的配对权掌握在资源掠夺者手中，另一方并不掌握配对权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在服务婚时代，婚姻的配对更多是两个家族的配对，因此诞生了“门当户对的说法”，关于“门当”和“户对”的解释我就懒得说了，自行查阅。在农耕时代，家族的在婚姻选择上也更愿意选择“门当户对”的，因为这意味着两个家族的生产资料可以合并，达到1+1&amp;gt;2的效果。当时的婚姻，大多是由家族主导，个体很难有选择的权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新中国成立后，婚姻逐渐开放，个体逐渐拥有选择婚姻的权力，婚姻的配对逻辑也从家族主导的配对方式逐渐变为个人和家族混合主导的配对方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着改革开放，中国社会生产力的不断提高，计划生育的实行，家族的概念逐渐被弱化，家族逐渐变成了家庭，个人在婚姻中的主导权也更大了。因此，出现了更多的个人主导的婚姻配对模式。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;婚姻的顶层逻辑&#34;&gt;婚姻的顶层逻辑&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;不管是家族、家庭还是个人主导的婚姻配对模式，其顶层逻辑都是一样的，都是为了满足家族、家庭和个人的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在家族或家庭主导的婚姻配对模式中，满足的是家族或家庭发展壮大的需求，在生产力不发达的农耕社会，只有掌握了足够的生产资料，家族或家庭才能够长盛不衰，家族或家庭里的人才能生存下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;家族或家庭主导的婚姻配对模式中，很少关注个人的需求，因为面对生存问题时，个人的利益永远要服务于集体的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着中国不再存在生存问题，个人需求在婚姻中逐渐占据主导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说到个人需求，就不得不提著名的马斯洛需求层次理论，虽然在学术上有的学者可能不认这个理论，但是我们将就着看吧。马斯洛将人的需求大致分为3个比较大范围的层次，分别为初级需求、中级需求和高级需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./masiluo.PNG&#34; alt=&#34;png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在实际社会中，不同阶层的人，其需求满足情况不一样，比如底层人民可能还在努力争取初级需求的满足，中间阶层的人已经在寻求中级需求的满足了，对于高层人民，其初级需求和中级需求早就满足了，其只需要满足高级需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人在选择婚姻时，是根据自己的需求情况来决定的。比如，底层人民可能就需要跟另外一个人组建一个家庭，共同去满足初级需求，因为中级需求和高级需求对于他们来说太遥远了。中间阶层的人在选择婚姻时也倾向于寻找能够满足自己中级需求的对象。当然，高层人民自然是为了满足高级需求。注意，我这里谈的当然是社会学上具有统计意义的婚姻选择，个例当然会有不同选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好了，明白了婚姻的顶层逻辑，就是要获得需求的满足，那么怎么才能让自己的婚姻幸福呢？&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;幸福婚姻的必要条件&#34;&gt;幸福婚姻的必要条件&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;幸福婚姻的必要条件一定是双方的需求都得到满足。因此，要让婚姻幸福，我们需要做五件事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一、了解自己的需求。这个说起来很简单，实际上是非常难的，一个人要能够真正地了解自己，需要经历很多事情，需要坦然地面对自己的内心，需要放下伪装，面对那个最真实的自己。只要在面对最真实的自己的时候，我们才能够正视自己的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二、了解对方的需求。这个比了解自己的需求还要难很多，因为每个人都有非常强烈的个体差异，要做对方肚子里的蛔虫太难了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三、表达自己的需求。既然去了解对方的需求这么难，那么我们可以试着先表达出自己的需求，用对方能够听懂的语言表达出来，让对方能够准确明白地获取到自己的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四、引导对方表达需求。既然我猜不到对方的需求，那么我就要引导对方表达需求，让自己能够获取到对方的需求信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五、明白需求是变化的，并建立长效的交流沟通反馈机制。我们还必须意识到人的需求是变化的，随着时间、阅历、物质等的变化，人的需求也在变化，需求不是一成不变的。因此，为了保障双方需求的匹配，需要建立长效的交流沟通反馈机制，让两个人的需求变化能够同步。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;感情平衡的内在逻辑&#34;&gt;感情平衡的内在逻辑&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;所谓的感情平衡就是上述的五个过程的平衡，保持感情平衡的方法就是，每个都要做好了解自己的需求并表达自己的需求，同时努力构建长效的交流沟通反馈机制。不平衡的感情，自然是有的人承担得多了，有的人承担得就少了。不平衡的感情，最后容易导致感情的破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实任何事情的内在逻辑都是如此，个人如此，企业如此，国家亦如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美妙的爱情可以从任何地方开始，但幸福的婚姻一定开始于双方需求的满足！&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;愿得一心人,白头不相离！&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
